（國家英雄何志平）美司法部指代表律師或涉利益衝突

何志平被捕：美司法部指代表律師或涉利益衝突

香港民政事務局前局長何志平，因涉嫌為中國某能源公司行賄，去年11月在美國紐約被捕，至今仍被扣留。美國司法部周二（1日）向何志平涉賄案的主審法官福里斯特（Katherine Forrest）致函，指在調查過程中相信何志平的律師費用全部或部分由第三方、即何代表的能源公司支付，認為有利益衝突之嫌，要求法官調查此事。

司法部在信件中指，在審視何志平被捕後的電郵及電話來往後，強烈認為何志平的全部或部分律師費，是由涉案的能源公司支付，而並非何本人。司法部補充，經過衡量美國憲法第六修正案後，擔憂何志平的律師同時處理兩方面法律事務，會變得無法持平地為何服務，藉此質疑律師是否適合為何出庭辯護。

此情況或出現道德問題，即代表律師是維護被告抑或支付方的利益。信中指，當出現可能的利益衝突，法院應查清事件，包括是否有第三方為何志平支付律師費、利益衝突的性質及何是否知悉事件，若認為律師有利益衝突，需考慮是否撤銷律師的代表資格。

信件亦列出建議向何志平提問的問題，包括「這些律師是否代表你﹖」、「由何時開始代表﹖」、「是否滿意律師的表現﹖」及「你有否支付或承諾向他們及他們的公司支付律師費﹖」

此外，對於何志平的代表律師早前致函法官，要求禁止部分從何的手機中找到的證據呈堂，福里斯特指法院未有定案，建議相關單位於本年7月13日再議。

打到你破產呀 肥平

信支蟈坐足十年